<resources>

    <string name="appbar_scrolling_view_behavior" translatable="false">android.support.design.widget.AppBarLayout$ScrollingViewBehavior</string>

    <!-- Title for the application. [CHAR LIMIT=12] -->
    <string name="app_name">NYC tour en Español</string>

    <!-- Category name for zones [CHAR LIMIT=20] -->
    <string name="category_general">New York City</string>
    <string name="general">New York City</string>

    <string name="category_downtown">Downtown</string>

    <string name="category_midtown">Midtown</string>

    <string name="category_north">Central Park and North</string>

    <string name="category_east">East River, LIC and Brooklyn</string>

    <!-- Words for each zone -->

    <!-- Words for Downtown -->

    <string name="wtc_name">Torre World Trade Center One</string>
    <string name="wtc_description">El edificio más alto de Nueva York, construido frente al área de
        las torres gemelas con un diseño arquitectónico muy llamativo. Cuenta con un mirador para disfrutar
        la ciudad en su máximo esplendor.</string>
    <string name="wtc_address">285 Fulton St, New York, NY 10007</string>

    <string name="one_name">Parque 9 11 Memorial</string>
    <string name="one_description">Es un espacio de reflexión y recogimiento en memoria de las víctimas
        del atentado del 11 de septiembre de 2001 ubicado en el área ocupada por las antiguas torres
        gemelas. Existe allí también el museo del 9-11</string>
    <string name="one_address">180 Greenwich St, New York, NY 10007</string>

    <string name="oculus_name">Oculus and Westfield World Trade Center Mall - Path Station </string>
    <string name="oculus_description">Estructura contemporánea construida por Santiago Calatrava que
        contrasta con la zona del WTC y en su interior reúne un bello centro comercial y una de las
        principales estaciones de trenes de la ciudad de NY.</string>
    <string name="oculus_address">185 Greenwich St, New York, NY 10007</string>

    <string name="battery_name">Battery Park</string>
    <string name="battery_description">Este parque reúne muchas historia de la ciudad, puerto de llegada
        de las primeras migraciones, monumentos a los héroes nacionales de las fuerzas militares,
        lindos jardines, esculturas fijas o de exposiciones itinerantes y un imponente carrusel para
        niños y adultos que mezcla diseño, luces y sonidos para pasar un rato mágico.</string>
    <string name="battery_address">Battery Pl, State St and Whitehall St</string>

    <string name="girl_name">The Fearless Girl</string>
    <string name="girl_description">La estatua de una niña sin miedo ha sido puesta enfrente al
        tradicional toro que representa los mercados financieros en Wall Street. </string>
    <string name="girl_address">8 Broadway, New York, NY 10004</string>

    <string name="chelsea_name">Chelsea Market</string>
    <string name="chelsea_description">Estructura antigua y restaurada del mercado de Chelsea que reúne
        magníficos restaurantes y variadas tiendas de artículos de cocina, ropa y decoración entre
        muchos otros.</string>
    <string name="chelsea_address">75 9th Ave, New York, NY 10011</string>

    <string name="line_name">The High Line Park</string>
    <string name="line_description">Antigua estructura de la línea elevada del metro de la ciudad
        donde por más de 2 kilómetros se puede caminar entre jardines, espacios modernos y los antiguos
        rieles a través de distintos tipos de edificios de la ciudad dando la oportunidad de disfrutar
        la arquitectura, la vista y los atardeceres de la gran manzana</string>
    <string name="line_address">14th St 10th Ave, New York, NY</string>

    <string name="staten_name">Estación Ferry Staten Island Whitehall Terminal </string>
    <string name="staten_description">La moderna estación del Ferry de Staten Island a miles de personas
        en las dos vías hacia y desde la isla cruzando muy cerca de la Estatua de la Libertad en
        un trayecto de cerca de 30 minutos</string>
    <string name="staten_address">4 S St, New York, NY 10004</string>

    <!-- Words for Midtown -->

    <string name="times_name">Times Square</string>
    <string name="times_description">Cuando se dice que NY nunca duerme es porque las luces
        de times square la iluminan. Edificios, tiendas, teatros y deliciosos restaurantes hacen de
        esta iconica zona de la ciudad uno de los puntos obligatorios para caminar y disfrutar la
        magia de Nueva York. Hacia el occidente de times square se encuentran los tradicionales y elegantes teatros de Broadway.</string>
    <string name="times_address">Broadway, 7th Avenue, entre 42nd y 47th Streets</string>

    <string name="gcs_name">Grand Central Station</string>
    <string name="gcs_description">La estación de trenes y líneas de metro más bella de Nueva York,
        una pieza de arquitectura sin igual que en su interior recibe y despacha millones de
        pasajeros diariamente. Cuenta con distintos espacios donde se desarrollan ferias de gastronomía
        y cuenta con almacenes, restaurantes y el pequeño museo del transporte de NY.</string>
    <string name="gcs_address">42th St Vanderbilt Ave NY 10017</string>

    <string name="carnegie_name">Carnegie Hall Theater </string>
    <string name="carnegie_description">Tal vez el teatro más tradicional para conciertos en Nueva York,
        donde los grandes músicos sueñan tocar y donde los melomanos y el público en general sueña
        asistir a deleitarse de la música. Cuenta con varios teatros en su interior para conciertos de menor tamaño. Calle 56 y 57</string>
    <string name="carnegie_address">1260 6th Ave, New York, NY 10020</string>

    <string name="san_patricks_name">Saint Patrick Cathedral </string>
    <string name="san_patricks_description">Es la bella catedral de la ciudad de a Nueva York, donde
        se reúne la comunidad católica y es visitada y admirada por millones de turistas de distintos
        credos por la majestuosidad de su interior y su fachada. Calle 50 y 51</string>
    <string name="san_patricks_address">5th Ave, New York, NY 10022</string>

    <string name="hudson_name">34th Hudson Yards Station </string>
    <string name="hudson_description">La estación del metro inaugurada en 2017 donde inicia o termina
        la línea 7 tiene un diseño con largas y empinadas escaleras eléctricas que acceden a una
        blanca y amplia estación en un Rea de la ciudad que está desarrollándose y creciendo a altas velocidades.</string>
    <string name="hudson_address">34th St 11th Ave, New York, NY</string>

    <string name="bryant_name">Bryant Park</string>
    <string name="bryant_description">Tradicional parque de NY donde en cada estación del año cuenta con
        actividades especiales como teatro, yoga, conciertos al aire libre o una de la s más bellas
        pistas de patinaje sobre hielo rodeada de una magnífica feria de navidad. Cuenta con una bella
        fuente en la parte occidental y un carrusel para niños. 42 th St entre 5 Ave y 6 Ave.</string>
    <string name="bryant_address">New York, NY 10018</string>

    <string name="library_name">Biblioteca Pública De Nueva York</string>
    <string name="library_description">Es sencillamente uno de los monumentos más icónicos y elegantes
        de NY, su fachada y cada uno de los salones, escaleras y rincones de la biblioteca esconde la
        historia del mundo entero. Se pueden disfrutar exposiciones de arte itinerantes en su interior.</string>
    <string name="library_address">476 5th Ave, New York, NY 10018</string>

    <string name="rockefeller_name">Rockefeller Center</string>
    <string name="rockefeller_description">Esta plaza reúne uno de los edificios más altos con el mirador
        Top of the Rock, la plaza donde el ángel dorado y el tradicional árbol de navidad de NY
        iluminan la ilusión de millones de turistas y residentes cada año frente a la pequeña pero
        más tradicional pista de hielo de la ciudad. A su alrededor encontramos muchas tiendas y restaurantes. Calles 49 y 50</string>
    <string name="rockefeller_address">45 Rockefeller Plaza, New York, NY 10111</string>

    <string name="radio_name">Radio City Music Hall Theater </string>
    <string name="radio_description">Uno de los teatros más famosos de Nueva York no solo por su
        arquitectura y belleza interior sino por los shows de las bailarinas rockettes, si está en
        Nueva York en navidad, no deje de ver el show de navidad. Calle 50 y 51</string>
    <string name="radio_address">1260 6th Ave, New York, NY 10020</string>

    <!-- Words for North -->

    <string name="park_name">Central Park</string>
    <string name="park_description">El pulmón de Manhattan, donde la familia se reúne a caminar, hacer
        deporte, pintar, remar en botes o manejar veleros a control remoto, a ver los distintos
        espectáculos que se presentan en cada rincón del parque, en su zoológico, o parque infantil,
        así como al rededor del lago Jackeline Onassis. Es un oasis dentro de esta gran manzana. Sur calle 59
        entre 5 y 8 avenida. Norte calle 110 entre 5 y 8 avenida</string>
    <string name="park_address">Sur calle 59 entre 5 y 8 avenida. Norte calle 110 entre 5 y 8 avenida</string>

    <string name="colombus_name">Columbus Circle </string>
    <string name="colombus_description">Imponente monumento a Cristobal Colón en la calle 59 donde se
        unen la 8 avenida, Broadway y Park West Avenue. A su alrededor se encuentran bellos edificios
        de distintos diseños y épocas y es el inicio en la parte sur occidental del Central Park</string>
    <string name="colombus_address">Calle 59 8 Ave y Broadway</string>

    <string name="zoo_name">NYC Bronx Zoo</string>
    <string name="zoo_description">El zoológico de Nueva York tiene un extenso terreno localizado al
        norte de Manhattan y es por esto que logra tener colecciones de animales de todas las
        regiones del planeta. Es una visita obligada, pero dada su extensión vale la pena hacer planes
        para pasar el día entero en el.</string>
    <string name="zoo_address">2300 Southern Blvd, Bronx, NY 10460</string>

    <!-- Words for East River -->

    <string name="river_name">East River</string>
    <string name="river_description">Las islas de Manhattan y de Long Island están separadas por el
        east river, el cual se puede recorrer y disfrutar de las orillas y vistas de Manhattan, Long
        Island City y Brooklyn utilizando el ferry de NYC Ferry. Aunque puede bajarse en cada uno de
        los muelles donde hace las paradas, puede también hacer el recorrido completo frente a Roosevelt
        Island, los parques Gantry Park y Hunters Point South en Long Island City, y ver las maravillas
        del diseño de ingeniería de cada uno de los puentes que comunica a Manhattan con Brooklyn.</string>
    <string name="river_address">East of Manhattan</string>

    <string name="ferry_name">East River Ferry</string>
    <string name="ferry_description">Es una gran alternativa para conocer el costado oriental de Manhattan,
        las ciudades de Astoria, Long Island City y Brooklyn desde los nuevos barcos que nos pasean
        por la historia de Nueva York al cruzar por debajo de los puentes de Queensboro, Williamsburg, Manhattan y Brooklyn.</string>
    <string name="ferry_address">East of Manhattan</string>

    <string name="un_name">United Nations Headquarters</string>
    <string name="un_description">Un edificio con gran significado para el mundo entero por las
        decisiones que en su interior se han tomado; puede realizar visitas guiadas al interior del
        edificio o simplemente disfrutarlo desde el exterior desde la 1 avenida entre calles 42y 47
        o desde Long Island City.</string>
    <string name="un_address">405 East 42nd Street, New York, NY, 10017</string>

    <string name="lic_name">Long Island City</string>
    <string name="lic_description">A tan solo 3 minutos bajo el east river en la línea 7 del metro o
        a 6 minutos en el NYC Ferry, se encuentra la moderna y agradable Long Island City; antigua
        área de bodegas hasta donde llegaban los trenes de carga que hoy se ha convertido en un espacio
        residencial, con deliciosos restaurantes, parques como Gantry Plaza y Hunters Point South para
        compartir y disfrutar en familia con una de las mejores panorámicas sobre Manhattan.</string>
    <string name="lic_address">Long Island City, NY, 11109</string>

    <string name="brooklyn_bridge_name">Brooklyn Bridge</string>
    <string name="brooklyn_bridge_description">Disfrutar la ciudad de NY caminando sobre el puente de
        Brooklyn es una magnífica experiencia para los amantes de la fotografía, de la ingeniería y
        de la historia. Es recomendable empezar el recorrido desde Brooklyn hacia Manhattan, mejor
        si antes han visitado el parque de la batalla de Brooklyn -lugar de llegada del NYCFerry. </string>
    <string name="brooklyn_bridge_address">Brooklyn Bridge, New York, NY 10038</string>

    <string name="acquarium_name">Acquarium</string>
    <string name="acquarium_description">En Connie Island donde se pueden disfrutar en tiempo de verano
        las atracciones mecánicas música y comida tradicional, aparece el renovado acuario de Nueva
        York, que nos recuerda con sus bellos animales, que estamos en una gran ciudad constituida por varias islas.</string>
    <string name="acquarium_address">602 Surf Ave, Brooklyn, NY 11224</string>

    <string name="roosevelt_island_name">Roosevelt Island</string>
    <string name="roosevelt_island_description">Luego de utilizar el único teleférico de NY, encuentran
        una interesante isla en medio del east river donde puedes visitar el parque de las cuatro
        libertades, monumentos de la ciudad como el faro en el extremo norte o las ruinas del hospital
        al sur. Caminar al rededor de la isla es un plan único rodeado de naturaleza y los edificios
        de una ciudad dentro de la gran manzana.</string>
    <string name="roosevelt_island_address">Roosevelt Island, NY</string>

</resources>
